《跨太平洋夥伴協定》將復活，日本歡迎，美英將加入

川普WEF演說 願與TPP成員國個別或集體談判

美國總統川普去年宣布退出跨太平洋夥伴協定（TPP），但他26日在瑞士達沃斯世界經濟論壇（WEF）發表演說時，表達願與TPP成員國個別或集體談判協定的意願。

川普指出，美國準備與所有國家談判互利的雙邊貿易協定，這將包括跨太平洋夥伴協定（TPP）國家，這非常重要；美國已經與其中一些國家達成協定，將會考慮與其他人談判，無論是個別或是集體談判，若這符合所有人的利益。

在川普發表演說前，政府高級官員就川普的演說內容舉行背景說明會，該官員指出，川普並未表明在重新考慮去年的決定，他的競選承諾是不留在原先的TPP，他仍堅持這項決定。

官員說，川普接受媒體訪問時所指的是，表達願意以不同的條件，與相同的國家（指TPP成員國）討論一個類似的貿易協定，如果條件有利於美國。

川普的演說聚焦其「美國優先」政策，但他也強調，美國優先不代表美國獨善其身，當美國成長，世界也一樣成長。川普說，「我們支持自由貿易，但需要是公平與互惠」。

他接著表示，美國將不再對不公平的經濟舉措視而不見，這包括大規模的竊取智慧財產權、產業補貼、國家主導的經濟計畫等。川普指，這些「掠奪性」的行為正在扭曲全球市場，不僅損害美國與全球的企業與勞工。

川普還說，身為美國總統，他將永遠保護美國的利益，將執行貿易法。

日本的經濟財政再生大臣茂木敏充表示歡迎美國重新加入TPP（AP）

川普宣稱考慮重新加入TPP後，日本經濟再生擔當相茂木敏充26日表示，歡迎美國重新加入TPP。至於川普表示美國重新加入TPP的前提是TPP的條件對美國更有利，茂木對此表示「首要之務是按照（目前11個成員國）達成的協議，讓新協定生效」。

這一新《跨太平洋夥伴關係協定》的成員國共有11國，他們分別是澳大利亞，文萊，加拿大，智利，日本，馬來西亞，墨西哥，新西蘭，秘魯，新加坡與越南。另外，韓國，菲律賓以及印尼等六個國家也表示有意願加入TPP。有意思的是，與太平洋沒有任何關係的英國，也表示期待在脫離歐盟之後，能夠加入TPP組織。新協議條款為英國的加入提供了可能，雖然目前英國的加入尚未被列入TPP組織的議事日程，而且英國脫離歐盟的道路還十分漫長。

必須指出的是，TPP協定被廣泛認為是有史以來最雄心勃勃的貿易協定之一，因為協定的主要內容除了免除關稅之外，還包括向外國企業打開國內公共市場，制定電子商務統一規章，遵守國際勞工組織制定的勞工法等等。

開全力郁中國

JR堆撚樣講兩句？
唔係話美國唔夠膽郁中國咩？

得一個國家會咁做

講到咁白?

根本講既野，就係已經展開左貿易調查既野
例如IP已經開左調查，government subsidies又係，中國

正確嚟講係有做齊晒呢幾瓣嘢响全個地球應該得一個國家...

XXXX共和國

其他國家

懷疑係一早哄掂支那先
之後一個反cup入返tpp

真係一盤好大嘅棋

有無咁深算

我都覺有心咁做
佢剛上任時中国有利用價值，或者話唔得閒搞佢住

The art of deal

好有二戰feel

侵

都話而家個策略係各有告做，前後夾攻支那
TPP圍威喂
美國再係出面做外援，又可以同支那打游擊，因為美國個市場份額太龐大，同中國又太多牽連，加入TPP同中國貿易一刀切係無可能，所以各有各做係最好

英國都入TPP
條路點行你識啦

人哋有捉旗有用Alphago

支那快d成立孔子協定

侵侵

彈出彈入

你不如直接響全朵啦

TPP協議曾經被認為是美國在太平洋地區孤立中國的一大重大的經濟與政治策略，曾經引發北京方面的強烈關注。

而美國總統特朗普上任之後宣布美國推出TPP協定的決議也被專家們解讀為是美國外交政策的一大失算，將把美國在太平洋地區的影響力拱手讓給了中國。

不過，在日本等國的推動下，TPP似乎起死回生，尤其是加拿大近日將正在積極推動TPP協定的簽署。

由前方箭頭變後衛大腳助攻

邊撚個JR？

圍堵支那

同之前果個有咩分別

成個TPP直接傾同美國合作

我個人覺得係美國係拎大份d利益再做幕後軍師圍堵鄰國

一直覺得侵退出tpp好on9，但依家一個彈出彈入

點鬼知
又係一貫侵式口術話咩公平有利於美國
實際係點根本冇人知

Trump 你條柒頭唔好又走數。

係，侵術語一定係咁講，要貫徹立場形象

睇侵侵捉棋好睇過睇戲

總統大人
快撚d郁9支那啦

野野將鳩支那軍去玩剝光豬

北韓搞唔掂

金融時報：文翠珊拒支持一帶一路 訪華行程蒙陰影

所以就算最終成份野唔會再改動，只係美國加入返，對侵都唔係咩大事
佢連通俄都唔鳩理，會怕呢啲
不過支那搞唔掂北韓，又夾埋俄佬一齊暗啞底暖助北韓，係davos就話有意加入返，係咪有心搞鳩佢真係自己諗

3月8號